中国人不吃這一套 北京關閉天主教孤兒院

中國政府之前勒令關閉專門收容身障棄兒的河北天主教「黎明之家」孤兒院，大批身障兒童被迫離開熟悉居所，一位中國神父冒險化名投書天主教媒體，懇求教宗伸出援手。

天主教媒體「亞洲新聞」（Asia News）報導，中國政府加壓管控宗教，正著手抑制天主教投入社會服務、教育等工作，中國政府近期已陸續關閉多家天主教孤兒院，最近被解散的包括河北省趙縣教區「黎明之家」、獻縣教區「任丘若瑟殘嬰院」，先前在河北張家口、正定縣與陝西也都有天主教孤兒院遭關閉。

其中專門收容身障棄嬰的「黎明之家」享有國際口碑，加拿大天主教媒體曾專程前往拍攝紀錄專輯，機構也常應邀前往香港教會等地交流。

黎明之家創立於1988年，一群河北天主教友發現火車站、醫院等地常有身障嬰兒被拋棄，決定輪流收留照顧棄嬰，當時的教區主教王寵林得知後，認為孩童需要固定場所成長，借用民宅創立孤兒院，交由德蘭女修會管理，迄今已收容照顧過600餘名身障棄嬰，約40%是腦性麻痺兒童。

一位中國北方神父以化名向亞洲新聞投書表示，天主教殘嬰院過去數十年來在中國深受社會推崇，近期卻被勒令關閉，主要是為了實現中國政府的新政治目標，即「想盡一切辦法減少天主教會對中國社會的影響」，因此無論是教會公益活動或教友信仰生活都受到政府加倍的無情打壓。

這位神父說，中國政府也以控制2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情為藉口，收緊對天主教會的管控，例如本月初天主教徒極重視的復活節，教徒很想參加彌撒，教堂卻被政府封著，但其實中國的商場、風景區都已開放，唯獨教堂不得開放，連知名的5月上海佘山聖母朝聖活動都被取消。

這位神父表示，中國政府還加強對老師與學生的信仰管制，從小學、初中到大學，都禁止師生參與任何宗教活動，有些學校甚至發文調查師生是否有宗教信仰，表明有信仰的教師收到警告，不退教可能影響前途或遭到當眾鄙視，政策目標是達到「學校無信仰」。

這位神父痛陳，梵中2018簽署主教任命協議後，他一度懷抱希望，以為中國教友的生活會愈來愈正常，怎知中國教會後來的處境愈來愈讓人寒心，多地教堂被拆，未成年人被禁止上教堂，「信德報」被停刊，小修院被關閉，各地教堂內都必須懸掛宣傳中國共產黨思想的海報旗幟。

這位神父說，受到打壓的中國教友渴望獲得普世教會聲援，但因顧忌梵中協議，教宗的正義之聲沉默了，就連香港主教懸缺2年，教廷仍無法任命新人選，以及教廷對香港示威者遭迫害事件默不作聲，教會中也傳言是因為怕影響梵中協議的緣故。

他表示，原本應由萬民福音傳播部負責的中國教會事物，已改為直接由教廷國務院負責，教會事務上升為政治問題，一切為政治服務，於是外界只能聽到教廷國務卿帕洛林（Pietro Parolin）一再強調對梵中協議的樂觀，這份樂觀卻掩蓋了中國教會受苦者的吶喊。

這位神父痛心指出，現在中國教友就像黎明之家所收留的身障嬰兒，他們是最弱勢的族群，被父母與社會拋棄，承受身心痛苦只能發出微弱呼喊，他想問問普世教會的聖父教宗，「您可以聽到中國教會最微弱、最真實的聲音嗎？」

共產黨本身就係一個宗教
佢點會容得落其他宗教

教宗: 密切關注事件

咁果啲孤兒係咪............

教終:我唔識睇中文，你up乜9?

有大量器官生意，絲打睇得真通透

教宗：聲明無用

教宗 = 魔鬼代言人

因為孤兒院既資金，係來自教會，你切斷海外教會援助同管理

就已經違反當初成立孤兒院作宗教慈善既目的。

三自計劃切斷晒外國連系，最終驅逐所有外國宗教

教宗計緊數，睇下一個可以賣幾錢人仔

吓？
共產黨係無神論個喎

教宗：唔好激嬲共產黨
我仲要同中国建交

刁主席對四肢癱瘓的小朋友說：「起來行走。」那小朋友便站起來了

刁主席對瞎子說：「你要看見共產主義的榮光。」那瞎子便再看見了

眾人看見了刁主席使行神蹟，都齊聲讚美主席。那天，有一萬人申請入党。

講就係
大把共官拜神拜佛
用勁多錢搞風水陣求升官發財

Joe Biden :

沒有孤兒院就沒有孤兒

呢班假共產主義者
我真共產主義接班人宣佈全員打靶
全黨上下即時肅清

嗰啲係地方官啫
你講共產黨本身
佢就係無神論
破四舊 立四新的